其實日本當初做咩咁傻走去炸珍珠港

佢同德國一齊打俄佬唔好？
已經成個東南亞都佢玩哂

定佢真心唔個美國佬幾勁？

美國佬就點都會參戰打柒你㗎啦，日本仔打珍珠港佢想佔先機打柒哂美國喺嗰度嘅船艦，點知打又打唔哂，島上啲設施都打唔哂

珍珠港事件只係加快咗美國參戰

正解
本身珍珠港有美國航空母艦，點知偷襲果陣未回港，淨係炸到d細船

咁即係如果日本好彩係美國d船係哂珍珠港炸哂佢就會贏就真係控制到成個太平洋？
但美國又點解咁傻又真係可以無咩預備咁比人炸到？（唔計想搵理由參戰先比人炸呢d陰謀論）

因為無估到日本仔係神風敢死隊，一去無回

打美國之前同蘇聯打左次
輸到仆街
蘇聯拎bt5 bt7呢啲舊坦都屌鳩死佢啲95，97式坦
即刻縮埋唔敢打
集中火力打印支好過
無啦啦走去打澳洲做乜鳩
嘥油嘥時間嘥兵力

夜郎自大係死因

德國集中打非洲中東咪仲好
回教世教幾buy希特拉
伊朗同沙地阿拉伯都諗住同納粹結盟趕走英國人

因為美國未參戰前，已經開始經濟封鎖同禁運。

日本式武士道精神,就係一落實決定就要貫徹始終,明知錯都要做落去,佢地嘅尊嚴唔容許轉軚同變掛.
唔講話打仗,平時見佢地商業上決定就知性格決定命運

1.果陣美帝對三軸實施禁運

2.加上皇派果陣已經痴撚左線,覺得自己無敵,山本都話長遠黎講美國會贏硬,但係被逼整左個珍珠港PLAN 出黎,所以就變左宜家既歷史

3.山本自己係美帝讀過書,完全了解當時既美帝生產力同資源有幾強大,所以整珍珠港PLAN 都係為左封住皇派把口

主要係唔知點解覺得自己會贏到美國 當年山本五十六已經話 日本唔會贏到美國 人哋美國生產力全開根本係無人能及

咁當然其實又唔到佢地唔打嘅 始終俾人斷咗石油

佢唔開老美片 美國遲早開佢片
加上日軍一班上晒腦既傻仔覺得自己所向無敵
山本焗住整個plan 希望盡可能打擊太平洋艦隊 係美國用佢個外掛一樣既工業實力重新整備之前盡可能打擊美國 將佢逼上談判桌

事實上珍珠港一戰後半年南太平洋都變左日軍後花園 出入自如 但當美軍開外掛重返太平洋後...

另外其實日軍關注目標只係戰列艦 當時好少日軍高層睇重航母

但係日本好似第二多航母？

日本啲航母垃圾嚟
多都冇乜用

點解垃圾

如果日本唔攪老美 老美係絕對唔會參戰 因為賣武器已經賣到佢fap fap 無謂再打杖死人令經濟崩潰 但係因為老美限制資源出口至日本 好似石油咁 當時日本太快打晒東南亞 趕唔切開採資源 反而因為打東南亞令佢冇晒資源咁濟 而美國又限制左出口資源比日本 日本係冇資源情況下唯有搏下打美國攞返d資源 如果唔係日本都唔會打老美

利申: 非9 up

正解

日本差小小可以贏曬 但係mid-way 輸左 主力傷嘅傷 沉嘅沉

石油同物資禁運
日本頂唔到幾耐, 係咪都要炸

咪玩
照現實1942年尾開始美國倒軍艦落海嘅速度, 就算中途島俾日本贏咗, 美國退守西岸, 頂多比現實遲一兩年美軍就會強勢回歸打到日本仆街
之前有台仔喺ptt貼咗美日海軍二戰時期造艦數量嘅比較圖

仲未計背後資源, 技術以及人材嘅差距
簡單啲講, 日本冇可能贏

有東南亞有支那有滿洲國仲有台韓
呢幾個區既資源夠打入中東有突

赤城加賀蒼龍飛龍，一場中途島無曬

早輸遲輸分別，美國佬打多個日本都未驚過

呢堆地方邊忽有石油？

因為日本仔估唔到美國佬咁快有原子彈

印尼
汶來
馬拉
賓賓
大慶
東海

加埋盟國維希法屬印支
泰國有大量橡膠，米糧，鐵鑛

可惜以上地區都極之落後未開發
有天然資源都要10年時間開發

贏左都冇用，美國實會扔原子彈

通訊被人破解左
山本被人追踪到坐飛機被美國空軍殺死埋
中途島美國好彩搵到佢地主力再先發制人
一開始已經輸晒

岩啊
因為日本真係好傻
如果日本冇去炸珍珠港
相信都未必會引發中途島場仗
一句講曬 自己攞黎衰

好少可呢d post冇崇日撚入黎盲崇

老美本身有賣武器比歐洲戰場 自己食花生唔洗打杖都賺到fapfap 但老美一加入大戰就會死好多士兵同埋要調配資源 搞到最尾好似歷史上咁美國經濟崩潰

無可能啦, 打到中間, 啲海軍都無油, IJN Yamato 60% curising speed行一個鐘都無16tonnes 油
1942年印度啲油得600000tonnes 去到日本, 計埋其他軍艦/車/飛機
行得幾多

日本無可能贏

計埋俾人整/用左啲油, 3個月先得20萬噸, 海軍一個月要用30萬噸油
日本仔計錯數, 荷蘭人將爪哇啲油田炸到乾乾淨淨唔益你
支出大過生產量咁多, 個戰前準備reserve好快就用曬

其實美國點都會打, 呢個道理點都會諗到
因為美國絕對唔會比某一個勢力強大到威脅到佢
問題係美國遲參戰可以將profit 提升到最大
又可以令英國佬呢個昔日霸權完全收皮, 將世界第一寶座送比美國, 應承埋老美會喺戰後放棄所有殖民地

on9

屌你 1942年每個月整幾隻航母

過多幾頁就有

好彩日本識投降 唔係既話應該會滅族
上面有北極熊下面有美帝 兩個一齊打本土登陸戰
依嫁應該冇左日本呢個國家

仲未計上面啲飛機

一係好似韓國咁分南北日本

傻仔 唔該你睇睇歷史背景同detail 少少啦
1. 日軍偷襲珍珠港時期艦隊類型同綜合能力係高於美國海軍
2. 偷襲珍珠港係當其時非常好嘅選擇 a. 珍珠港係一個非常有價值嘅

好似係山本焗訂個作戰plan 都只係炸完盡快逼美國簽和約解除禁運
唔係嘅話共榮圈啲戰爭機器冇曬油要收皮

天皇下旨奮戰既話 應該會全民皆兵 呢個係日本既民族精神

當時好似仲係零戰對f4f ，仲有少少優勢既

之後D人就死撚曬

當年日本高層咪咁諗
跟住1943, 1944俾美國打狗咁打

日本想趁美國未有完全準備好戰爭既情況下，希望先摧毀美國太平洋艦隊既主力，等日本有談判既籌碼

但當時兩艘航母都出左海，結果只係炸左舊式戰艦，又無破壞到岸上設施同補給，成為純綷戰術上既勝利，但又達唔到戰略上既目的

零戰當時係有絕對嘅優勢 因為空戰主要情況例如珍珠港都係 低空狗斗空戰 零戰嘅靈活性能完全展露出嚟
但去到後期二戰軍備發展迅速 海戰嘅戰場已經唔係靠低空空戰靈活優勢就可以維持戰力拉鋸 直頭係弱點添

睇《帝國落日》呢本書你會更明白點解日本會開戰

當時海軍知道係冇辦法打贏美國，但迫於陸軍部壓力，加上海軍部分激進派以為可以透過一兩場「關鍵性」會戰取得最後勝利，又低估美國恢復能力等。

其實因素好多講唔曬，建議睇睇本書

好多都係商船改裝

日本果陣係大炮巨艦主導 係二戰前,中期最強既海軍艦隊

唔好講笑啦，日本航母垃圾？
開戰前日本高層的確係注重戰列艦發展，最著名既有大和號，不過山本五十六接手海軍後航母發展絕對係當時世界第一
參與珍珠港戰役既航母有1-2架係改裝，不過絕對唔係商船，而係由原本打算建造成戰列艦而遭到地震破壞既船體改裝，質量係有保證架

即係咁 大家要明白 二戰嘅太平洋海戰嘅實力拉鋸狀態 日軍係超水準發揮 當然憨鳩嘢都有唔少 有啲都幾致命 先唔講偷襲珍珠港嘅執行失誤 估計直接導致美軍提早咗2-3年開戰 日軍可以拖到咁多年實在係難得 山本五十六論軍事能力都係應該同其他出名軍官有相同評價

可以睇下同時期嘅日軍坦克同歐洲著名坦克嘅實力差距有極大
再睇睇同時期日軍軍艦發展速度同埋主力艦隻數量同實力 都位於地球前三甲 成個國家榨乾國庫人力都要谷海軍 你就明乜撚嘢叫做波棍贏高達嘅意志

呢個當然㗎 你不斷缺少流失嘅嘢 我就不斷增加 戰爭頂到原子彈炸廣島長崎簡直係奇蹟 喺投降炸之前仲有慘無人道嘅美軍對日本土轟炸 燒到變人間煉獄都未投降 nazi集中營算得係乜

冇錯，唔係日本廢，而係咁啱俾比美國快左一步搵到佢地出來...如果個時 比日本偵察機先搵到美國主力，咁二次大戰應該打到新中國成立個年

可惜都係贏唔再高達

美國當年已經因爲歐洲大戰而搶到英國個市場
如果日本冇偷襲
話唔定都要等多幾年美國先象徵式參戰
或者睇到德國都收皮
所以轉去亞洲拎返啲油水

日本其實最錯就跟錯大隊
不過佢都冇得擇
本身中日就已經係仇家
亦唔可能開第三個同盟出嚟

中國又跟住當年嘅蘇聯
蘇聯因爲俾德國打所以註定佢係會跟英法條隊

日本其實冇得擇
唯有打中國

之後係咁開曬戰線都係為資源
不過就唔好彩衰太有信心
亞洲嚟講佢或者係一哥
但佢就搞到外國（美國）嘅土地

利申：世界歷史拎U

歷史冇如果 有如果就沒完沒了

有一本漫畫就曾經將依樣畫出來，日本俾蘇美對分左

唔同你講啲咩 英國俾嘅雷達電探技術拉大海戰差距幾多 日軍航空軍可服役人數差距有幾多
論燃油煤炭 日軍已經係極度缺乏 美國實在太有錢 就算同耍憨鳩狂輸玩戰損比 軍備用多你一倍嘅錢 咪又一樣可以贏到
參考歐戰每場大戰役嘅戰損數據 無論輸贏 美軍為主力嘅盟軍永遠都死得多過德國佬
咁樣睇 其實美軍癲過日日喊天皇萬歲嘅ga仔好多
一個癲 一個又癲又喪嘅 你玩埋我嗰份

美國係蘇聯出手前拎住日本
但又怕德意志事件重現所以唔分拆日本
當年中國不知幾撚想日本變一戰後德國
迫於真正嘅話事人前佢地先冇聲出

夢幻戰艦大和號

戰爭從來都係講資源, 科技同戰略

成班傻仔喺度指點江山
如果比你指揮軍隊咪一樣唔理後果打鳩支那
平時講起支那就唔理性，而家就要日本人理性少少唔好打邪惡國家老美

其實日本如果唔係咁貪心打哂成個東亞
淨係食咗朝鮮半島+東北三省咁可能仲有價講
不過到時又可能唔係美帝打鳩佢而係蘇共打鳩佢

嗰時嘅政治玩法係咁嘅
蘇聯佬乜柒都冇 糧食 軍備 原料 全部都要問美國攞
好喇 當係借喇 幫手打下歐洲喇 某蘇聯仆街當然唔會還啦 我諗美國佬都預咗 成個歐戰蘇聯就係諗住R著數 贏就R到 輸咗都有班柒頭頂住 始終係兩面夾攻
好喇 ga仔呢邊當然要幫手打啦 結果濕鳩仔又同美國傾傾傾有R咗批著數返嚟 北方四島就係嗰時開始嘅事
結果 一直拖拖拖 美國佬都唔見啊濕鳩仔出兵 直到美國dum原子彈 濕鳩仔先嚇親再唔打就冇喇 原子彈dum咗軍隊先見郁 今次降都投鳩埋
唔好唔記得蘇聯喺二戰開始之前係同nazi一齊吞拼他國簽互不侵犯條約嘅仆街

連登仔：其實日本當初做咩咁傻走去炸珍珠港
外國人：其實香港而家做乜咁傻走去得罪中國

睇完hacksaw ridge
唔明美軍先進咁多都可以死咁多人
日軍得啲步兵同舊式步槍
拎幾十架m6 t26e3上去就可以掃撚晒全場

1. 1931年日本侵略滿洲國之後就開始keep住擴軍 之後就keep住唔夠資源用 而東印度有油資源 但畀西方掌控住 要拎東印資源 最終都係要同美國開戰

2. 美國禁運石油去日本 搞到本身擴咁多軍 要好多資源養軍嘅日本更加狗急跳牆

3. 從戰時日本社會嘅角度去睇 其實九一八事變之後 大日本帝國主義直頭植入埋教育系統入面 亦都好多propaganda 所以基本上打緊仗嗰陣全日本上下都葉問上身 覺得可以一打十

4. researchers研究返日本戰時軍官議會啲transcripts時 發現日本啲大佬覺得同美國傾落去根本唔會有結果 打係無可避免

BTW 其實美國都無諗過石油禁運會迫使到日本打珍珠港（咁梗係啦 估到美軍就唔使死咁多人啦）

所以其實日本係咪真係有實力去挑美國機哩點就唔同意上面巴打

當年希特拉係想中日同盟,稱霸亞洲,只係日本仔忍唔住,中日亦唔會忍對方

其我覺得係低估晒美國鎖國既工業能力
完全同打機一樣 整鎗整子彈整艦都係勁快
設備，士兵，船都勁。
日本炸珍珠港 其實我都覺得真係無得揀
佢地想趁呢次攻擊逼美國簽約
同埋睇過好多人講過，美國參戰 真係遲早問題
只係珍珠港件事 提前晒

一邊少爺兵 一邊唔怕死
去到島果震 又日鳩日驚空投
又唔訓得 重要無野食
咁既精神壓力底下 有m4都射唔準野

上面呢啲point 好多有深度嘅文章都有提及 但係大家要分清楚 打唔打得贏同憨唔憨鳩係兩回事 而事實係珍珠港戰役論spec美軍係略輸 任何人都估唔到偷襲完美國會有咩反應 亦冇人估到空襲執行出錯直接導致效果有落差 亦冇人知道呢個落差會點樣影響戰局 馬後炮一面倒話三本叔嘅判斷係弱智其實係不可取嘅

一齊打俄佬

日本陸軍啲坦克垃圾到乜咁

係蘇聯面前日本同垃圾真係無咩分別

紙皮坦

贏左又點，靜係紐約港全盛時期同時整6架艦母，1年半下海，日本全國1年整到幾多架

就算係去到後尾中途島戰役IJN失去主力CV 都仍然係處於實力拉鋸狀態 戰果係絕對有懸念嘅 成個海戰失利嘅趨勢係由中途島加上之後幾個大型海戰戰役疊加出嚟嘅效果
例如中途島戰役 美軍攔截電報並奇蹟哋喺開戰之前數日破譯 知道攻擊時間同埋位置 喺戰役中嘅出錯遠大於軍情被攔截 變數多到數唔晒
最多係將IJN 同美國佬擺咗喺同一條起跑線上 而美國佬係咁啱防禦方
所以唔認同 去到太平洋海戰後期之前 IJN就係處於由空係珍珠港觸法絕對會輸嘅骨牌效應戰況

只可以講偷襲珍珠港係戰術上極之成功
可以話做得教科書
但係戰略上係失敗 航空母艦炸唔到 油庫冇炸 又冇派第三次出擊補鑊(南雲怕人地航空母艦返嚟) 但冇啦 就算做齊最多咩頂多1年...二戰根本就係總體戰 你幾多戰術成功最後都要輸
ps 點睇塔蘭托戰役？

賣武器
講到全世界打緊仗真係收到錢咁

國民黨全軍得3架坦克
日本仔點會唔好好用優勢打埋佢
上海個班德式裝備既國軍已經咁硬
全部配備晒德國裝備既國軍仲得了?

崇日都唔會崇二戰日本啦

全世界爭美國錢就真
一個地區打仗邊有錢找
借都借唔掂

所以先有戰後馬歇爾計畫

我估日本班陸軍垃圾當時應該係睇得太多英國/西班牙歷史睇到上晒腦

咁點解美國當時軍事力量咁強？

打仗永遠都係戰略行先過戰術
戰術打到幾靚都好
戰略優勢強既一方永遠都贏

美國有油 有人力 有稀土
日本仔玩偷襲嗰下的確漂亮
但嗰國力只係夠養一支艦隊
美國冇左支艦隊可以整多支岀黎
長期黎講一定輸

生產力，補給線，軍事數量同資源 養兵千日

又諗起日本仔架鐵皮車放喺M4 車尾張相
得罪講句 打蘇聯日本都係唔會夠抽
無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽
德國日本都係，見好就收就唔會咁，好似俄仔食左克里米亞就收手。

美國最強係工業

全民皆工果啲生產力好癲

生產力
有兩大洋保護
本土根本唔會被襲咁濟
可以不停開工
德日本土工廠都係長期被滋擾

我覺得同作戰經驗有關，日本士兵已經有好多年作戰經驗。而美國大部分都係新兵。

日本以小搏大打贏咗日清戰爭同日俄戰爭, 班軍佬以為可以再靠咁樣打贏美國

中國某程度上拖左日本後腳

美國位置咁好，用連登仔都可以成為世界大國啦

戰前英國一哥地位
開戰英國都身有屎
美國借機取代英國
加上大戰令基本物資/武器生產帶嚟負擔
美國就食住條水上
借都借曬出去
點會肥唔起
同埋一二戰都冇真正影響美國
戰場都唔係佢屋企
完美局外人放炸彈點會唔勁

美國當年開戰係預西岸俾日本炸/登陸
日本廢到咁都做唔到

滿清啲沙炮就算數啦
反而沙俄輸真係估你唔到

俄仔海軍跟本都屎
仲要兜咁遠佬路黎日本打
腳都軟埋

lm

最勁真係生產力
上網搵下二戰美國生產總值就知
無得比

德國佬空襲英軍後勤軍工廠係接報炸 英軍........似係就炸得㗎啦 理佢乜柒民居唔民居
後期美軍炸日軍 轟炸冇乜效果 因為好多民居小作坊分散進行加工 啊！諗到喇燒鳩佢 你班民居係木屋嘛 研發凝膠易燃物 一爆就散 一散就彈 一彈就黏 一黏就燒 一燒就燒五千度 被轟炸嘅重要城市全部變火海 地表溫度三千 物體可以唔接觸火焰就自燃 人逃河逃生 人間煉獄
轟炸最高指揮官：如果日本唔係戰敗國 我肯定係戰犯

睇過文美國係日本炸珍珠港前係截取到即將炸自己嘅電報
但因為美國想參戰但無籍口

於時當時係特登隱瞞個電報唔疏散基地而借此去參戰

嗰啲文就算吧啦
珍珠港入面啲戰艦真係咁唔重要嘅話美國佬就唔駛撈返起佢哋再用三年時間整返好

搵到電報解密方法唔係中途島役前咩？

巴打 我留意左你好耐 你眞係好幽默 我自問都算係個ok幽默既人 但係你幽默感眞係高我十幾廿倍 唔係 應該係100倍先啱 估唔到我竟然喺呢個post見識到你嘅威力 我眞係笑到爆左肚 而家一路打字一路執返啲腸啊內臟啊腎啊 塞返落個肚到 你有無諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑?

諗起好耐之前講潛水艇套電影
最後為咗份電報解密方式差啲升仙個套

最後放曬啲雜物同啲兄弟嘅屍體

諗住打佢一濟重既拖延幾年時間專注亞洲
事實上美國玩撚晒
不論石油產量，鋼產量，人力，技術
全部都遠遠拋離軸心國
有人話中途島一戰日本由優勢轉敗
事實上美國參戰就注定係日本戰敗

基本上只要隱藏好航母既位置，就可以不斷派戰機群控制大範圍既海域，所以航母既數量越多海上戰力越強。
如果當時炸到美國航母主力咁美國可能真係會輸俾日本都未定。

唔可能

美軍1941, 42都仲叫難捱, 但係去到43已經係倒水咁倒航母(+飛機)落海
就算珍珠港+中途島美軍航母全滅, 過多一兩年又係成個太平洋都係美軍航母

整體上好似損管做得差易誘爆（大鳳一支魚雷就收皮），水平裝甲又做得唔好，中途島一航戰四艦全部都係畀dive bomber 炸中甲板癱瘓

日本炸完有賺錢

WA屌,美國有無咁多架呀

我即刻諗起任天堂

美帝後期連日本加密訊息都破解埋 根本點都唔會輸
冇美國 軸心國都仲有機會征服半個世界
但美帝出左手就注定軸心會輸
美國都係睇到自己贏左呢次大戰就主導全世界

另一邊美軍嘅CV-5 Yorktown
珊瑚海炸一次
中途島炸兩次
最後俾伊168執死雞先至沈
美軍拖得走嘅話下次海戰分分鐘又有佢份

因為條友野心太大，而原子彈先岩岩初步研發，日本撚知有原子彈存在，就連美國自己都唔撚知有咁大威力

我一直覺得放原子彈的最主要目的係叫史太林唔好諗蘇聯紅軍佔領日本

論文水平
美國完美演繹sustainable development...

講起原子彈
如果當年唔係仆街希特拉殺猶太人，愛因思坦就唔會去美國，德國就可以首先攞到原子彈，歷史會唔會改寫？

根本就唔關愛因斯坦事
美國本身就有大把核物理專家

入post遲 唔知有冇人講咗
初中我聽個世史阿sir講
珍珠港除咗表面上嘅「日本仔想打」
美國佢本身亦「想比人打」
專登調走勁嘅艦隊 留低廢嘅係度 製造出防守薄弱嘅假象
最後引致日本仔撲過去中伏

一早有人講咗兼俾人反駁咗

德日完全掉返轉

你老母個臭閪就垃圾， 美國航母係屈數量同埋駕駛者多，唔使次次死曬， 駕駛者可以取經驗

如果美國真係同日本一打一，美國一早收咗皮

蘇聯反勝只係時間問題，就算德日聯手都難以屠熊。蘇聯地方大，深入就凍死/被包圍

留名

冇錯
日本就係睇中呢一推國家
但以上嘅國家都係歐洲列強嘅殖民地
為左唔好俾佢地有機會反擊
所以就打左珍珠港先等佢可以有時間攻佔呢一系列國家

但係日軍係死傷多個一方
有份研究話日軍士兵單兵質素係第一
但係武器同戰術思想日軍好落後

奧本海默自己計錯數

海森堡之啱

f4u同f6f戰前已經試飛, 日本到1945年都仲用緊零戰

計謀嚟嘅，唔引日本去打，就無籍口用到原子彈炸日本。贏咗之後佔領日本，先可以過幾年派軍打韓戰，跟住食埋南韓，一直操控住東亞兩大強國到今時今日，共濟會啲計謀真係好犀利

講技術講人員質素日本始終都唔夠美國鬥
F4F機身開哂㝫都返到航母, 零戰俾美國佬笑係空中打火機一打就著
(早期都仲話零戰神級dog fight, 去到F4F, F6F嗰啲機種玩一擊脫離仲有邊個同你玩dog fight)
航母CV-5 Yorktown俾人炸三次都唔沈, 中途島日軍炸完又炸炸完又炸都係嗰隻CV-5(雖然炸完第三次之後俾伊168執雞魚雷擊沈), 大鳳設計問題+損管不當自爆
美軍珍珠港戰艦直頭同你玩滿血復活(蘇里高海峽六艘戰艦五艘曾經喺珍珠港沈咗)
更加唔好提日本Ace一直出擊打到陣亡為止, 美國Ace打到咁上下就返歸培養新人

如果要講一打一, 1941, 1942日本都仲算係技術性贏到美國
(收美國皮就唔駛諗你估真係好似動漫咁1 on 1輸咗自動投降咩)
但係一過咗1943, 一架F6F收你3, 4架零戰皮都仲得

好多美國老兵戰後講起，都話好敬佩日本軍嗰種不死精神

零式嗰設計根本就唔適合長時間作戰，所以之後攞嚟做神風敢死隊啱晒

一架企業係中途島都殺三件

日本海軍跟唔上時代既步伐

如果話日本唔應該偷襲，因為美國一參戰日本就註定失敗，咁不如話從一開始分隊就註定軸心國輸硬 日本仔根本冇得揀，自己一心擴張佢個大東亞共榮圈，喉住東亞被西方控制的地方攞資源，再平分太平洋，遲早都要同老美開波，同時又係人都知美國食花生睇戲，等英德蘇殘晒自己先出手攞著數，越遲加入越有利小學雞都知啦，太平洋戰爭日本仔巳經算超水準演出了，所以我話分隊強弱懸殊，如果英美蘇求其少一個就平均好多了 德:讓你法國

去到後面先知大艦巨砲失敗
一二航戰中途島全滅已經代表日本收皮
跟手大鳳一出就比人炸沉，有經驗嘅機師馬里亞納死得七七八八
自己又冇油冇資源
人地美國三年廿四架航母

起架大和號出黎全球最好打
轉過頭派幾架飛機去偷襲珍珠港教人航母先係最重要

大和武藏呢啲最終決戰兵器點可以咁快攞出嚟
偷襲珍珠港呢啲細囈嘢交俾航母機動隊咪得

軸心國兩大國一個沉迷U艇，一個沉迷大艦巨炮

推介套叫《紺碧艦隊》嘅動畫
入面啲日本仔究極ff無底線嘅黑科技睇到人噴血
但啲美軍又真係on9到無朋友中晒人地計

其實未炸 珍珠港之前已經feel到有敗像
其實日本係想係中國建立滿洲國之後做佢 傀儡/同盟 之後專心打蘇聯 同德國左右夾擊 但第一步都做唔到

大鳳係特例，做左個密封機庫又冇留位俾空氣走，支魚雷咁啱令到油氣漏左出嚟，成個機庫都係易燃物，過左陣就自爆

中途島四隻都係唔好彩，原本想炸中途島陸上目標，排好曬啦等飛，點知呢個時候收到風搵到USN啲航母，南雲就下令換裝(將對陸炸彈換返魚雷)，咁啲炸彈冇時間收返埋就亂放。咁啱，有一隊USN艦爆係高空飛嚟，IJN啲零式警戒隊由於先前有另一隊USN攻擊隊係低空飛嚟而停留左係低空，咁隊USN艦爆就係幾乎零阻擋之下放炸彈，而啲炸彈就斷誘爆啲排好左嘅飛機同掛住嘅彈藥同地下亂放嘅炸彈，就咁就收左一二航戰皮(不過飛龍係有避開另次攻擊，放左攻擊隊出去打左波，唔記得直接定間接令一隻USN航母收皮)

中途島一戰，日本本身已經處於被動，再加上種種因素，二戰太平洋轉捩點就係係呢短短五分鐘，IJN運氣真係好差諷刺嘅係，大凰係IJN吸取中途島戰教訓，加強左水平放護同有裝甲將彈藥庫隔開，反而係因為設計思維上犯錯，造就另一件不幸空母

btwIJN同USN相比損管真係差好遠

其實IJN同USN兩邊空母開戰初期本身比係相差唔遠，兩邊都係戰艦戰巡改裝，艦側防護有返咁上下，速度同艦載數都係差唔遠，計飛機IJN甚至初期贏幾條街。
可惜兩邊'使用者'思路唔同，戰略上將航母放前，戰艦就係後面打飛機，根本冇著重過航母嘅地位人地USN就航母戰艦混編，有乜事都可以保到(甚至專門為左守住航母而造左一批高速高防空嘅戰艦出嚟)。
而飛機駕駛員其實IJN都有一班皇牌，可惜唔似USN咁會將皇牌收後做教官教新一批出嚟，而係將皇牌由頭用到尾，到後期自己得返班未受特訓嘅新手同受曬訓練嘅USN打。
飛機唔洗講，前期設計前衞，屌打USN，到後期冇變過，都係得零戰。而USN由F4F升上F6F嗰下開始嚟料，加上捕獲左一架迫降而完好嘅零戰，開發左一套戰術應付(連開頭被屌打嘅F4F都可以調轉頭同零戰抗衡)。
結論IJN係成係班冇腦高層到

其實有後期USN嘅護衛空母有週刊空母之稱，因為一個禮拜下水一隻

無人理個個傻9肥絲大隻

睇紀錄片高空影落去個海有成千隻船同埋神風

未打晒
同埋打神風機d防空炮火密到，真係好震撼

馬里亞納打飛機大賽

啲神風機好似打火機咁 一打就著

做緊功課呀 平時淨係睇動漫

係火雞
the Great Marianas Turkey Shoot

當年日本諗住日本同美國會成為世界兩大國 跟住最終決戰做低埋老美就世界和平
但係佢地都知道打仗資源係最重要 知道自己唔夠打
所以拎當年德國同俄佬打以少勝多嘅例子出黎神化
話俾自己友聽唔使驚
其實只係9up 打算現實啲食左中國搞掂亞洲補完裝先打大佬
點知去到一半俾人踢走左 剩低班人就9up當祕笈 好似上面講咁葉問上身

其實聖克魯斯群島之後已經死左1半以上
馬里安納已經係比人用機體，機師，防空（VT信管）玩射火雞

記得係小說改篇
動畫出咗6季咁多

套嘢連日本軍迷都當係國恥
有ptt鄉民出咗頭12集心得, 上至劇情下至軍備名都屌鳩過

其實美國海軍之所以咁強唔單止產能，仲有佢地嘅先進海軍作戰思想同埋對新科技的應用，就睇佢地運用雷達的方式就已經可以知道，除左拿黎做防空雷達仲做埋火控雷達，如果唔係華盛頓號點樣係7分鐘就將霧島打殘，而且USN一早就用雷達睇曬佢地係邊，IJN仲用緊觀察飛機

唔清楚你講嘅係攻擊目標(姐係美軍航母)定建造目標 當你講後者
其實呢個講法有啲陳腔濫調 同埋真係唔太準確
通常啲人都會用起武藏號同大和號嚟證明日本唔重視航母
事實上日本海軍有唔同派系 有一派仲係抱持大艦巨砲思維
其他派別要妥協 所以都要接受起呢啲冇乜用嘅大白象
但係同時山本五十六嗰堆人已經察覺到航母嘅重要性
喺四一年嗰陣日本有十架艦隊航母同輕航母(唔計護航航母)
美國同英國(同年俾德軍擊沉左一架)當時各自只有八架
祥鶴同瑞鶴更加俾唔少人認為係竣工時(1941)世上最好嘅航母
不過去到戰爭中後期 美軍的數量優勢已經完全鉗制住日本
佢重唔重視航母都已經唔再重要

嗰套離地到飛起嘅九段作戰計劃
班大本營膠層成日

你講嘅係護航航母吓話?
如果你係指中途島嗰幾架
我唔覺得係啲航母廢 係啲司令官低能姐
你擺曬啲魚雷同炸彈喺甲板 一個打火機都可以摧毀佢地啦

有書指出好似話IJN dive bomber 主力用穿甲彈追求一擊必殺/重創核心結果裝藥唔夠多
相反USN通用GP炸彈裝藥量十足對

點解好似次次拿野都關南雲事 係佢有問題定真係唔好彩
但感覺就真係Murphy's law 咁，可以錯既都錯哂，仲要係哂最關鍵位錯

如果要認真追究責任 就會發現成個海軍內部都有問題
日本人將隻鑊推哂比南雲 咪可以保住其他人既名聲

日本仔當年唔好咁大想頭
剩係稱霸亞洲先再算
個結果應該會唔同

佢就係想稱覇亞洲, 美國先同英國, 中國同荷蘭一齊搞禁運(叫做ABCD包圍網, 四個國家字頭啱好砌夠ABCD四隻字)
當時日本俾人禁到唔夠石油同鋼鐵維持戰爭, 但又唔接受英美開出嚟嘅條件(撤出中國同退出軸心), 所以諗住靠打爆太平洋艦隊迫美國人跪低接受日本開嘅"和談"條件(即係承認日本喺亞洲食咗嘅國家, 包括各個列強喺東南亞嘅殖民地同美國西太平洋領土)

事實證明日本軍方蠢撚過長空

日本唔夠石油，就嚟彈盡糧絕

雅各賓派早排出過個post, 話日中戰爭根本係蘇聯幕後策畫

依個講法亦可以解釋日本係二戰點解會有咁多暴行, 因為日本係被迫參戰, 全世界仲要夾埋迫害日本

日本咁唔心甘情願嘅話就唔會改自己個名做大日本帝國, 仲將侵略亞洲講成"建立大東亞共榮圈"

雅各賓派巴打篇嘢我冇考證過唔評論
呢度係網上另一個分析, 講解日本由大正時期開始(1912)到終戰(1945)嘅歷史同社會風氣

總括嚟講就係戰前右翼軍人煽動糞青玩下克上, 做低哂政府班正常人, 但係極右軍頭組成嘅新政府自大得嚟又離哂地, 軍隊上下(尤其是陸軍)以為自己好撚好打, 鍾意打中國就打中國, 鍾意食東南亞就食東南亞, 同時上層控制唔到下層, 有異議嘅人失勢不突止仲分分鐘俾下層軍官借愛國之名刺殺
最後右翼愈玩愈大, 由滿洲侵略戰變成日中全面戰爭, 打鳩中國之餘仲夠膽死走去食歐洲列強嘅殖民地, 四圍辣著火頭結果俾美國帶頭禁運
照篇文咁講, 無論有冇蘇共都好, 只要右翼坐正同想食滿洲, 日中戰爭一定打得成

其實蘇聯輕鬆ko 日本都係一個歷史爭議點
有史料係話蘇聯係以更大損失去打贏日本

石原莞爾一早講滿洲國係一個緩衝
同埋雅各賓派巴打篇文有講就算係國軍係通州屠殺日本人之後， 日軍都打算和平解決日中衝突， 係813事變先至全面戰爭
最後， 果時日本都有句說話叫暴支膺懲

人命傷亡日蘇係諾門汗係差唔多
但係蘇聯被擊毀既坦克同擊落既飛機數量係多過日本

雖然事實日本經過呢場仗之後無再北伐過
但係咩蘇聯遠東陸軍輕鬆擊敗日本其實係蘇共中共一齊講既大話

日文wiki提到蘇共有計劃將滿洲蘇維埃化, 不過冇提到係咪直接策劃滿洲事變 (中英文wiki都冇講蘇共陰謀)
上面篇分析就講石原雖然唔想戰事擴大到中國本土, 但係下面啲軍官愈打愈high, 諗住打多啲攞戰功, 主戰派坐正, 石原失勢被左遷(即係踢出權力圈)
即係話日本食得滿洲國, 同中國有衝突, 班右翼軍佬遲早都會同中國打起上嚟

至於"暴支膺懲", 呢句就係通州事件之後日本用嚟打中國嘅理據
就算去到813先變全面戰爭, 日本喺通州事件之後應該冇諗住和平解決
況且滿洲傀儡政權成立之後到813之前日本已經喺中國北部搞華北特殊化, 上海打到變非軍事區, 塘沽協定食咗熱河省, 廊坊俾人圍, 通洲事件同日攻打天津, 813之前幾日連北平都食埋, 日本應該冇咁好死

如果一心只要東北三省之後就同美國講數
美國佬應該都唔會理佢啦

日本唔夠石油，走去開共榮圈副本，影響左美國係支那同亞洲既利益，所以美國就對日本實施禁運
觸發日本走去偷襲珍珠港

其實日本輸在從來無做過任何戰略規畫,日本軍方無思考過咩先佢地首要目的,邊個首要敵人,比如如果想滅亡中國,中國政府係首要敵人就應該對西方列強係東南亞問題上讓步,集中所有力量消滅中國所有武裝力量,如果係同德三夾擊蘇聯,就應該吞併東北就收手,扶植親日中國軍閥,令到中國陷入無窮無盡內戰,如果係想攻佔東南亞甚至太平洋,美英先係假想敵,咁放咁多兵力入無石油無工廠中國
所以日本輸在唔知自己想要咩又或者太貪心咩都想要咪賭到自己破產

唔係日本航母垃圾
係美帝太屈

馬後炮最撚響

當年打完支拿泡菜就收手咪好

其實 二戰 係德國自己一個挑哂全世界
真係好癲

咁佢又真係可以打倒中國加成個東南亞 ，係差在有個美國係後面。又真係好難忍手嘅

不嬲日本有南進派同北進派
北進派嘅陸軍係欽門諾戰役輸到仆直
俾當時朱可夫呢個紙老虎大到
朱可夫抽空幾個戰區力量打場小型戰爭
日本肯堅持落去， 蘇聯就慘啦
當陸軍派失勢， 海軍打美國主張嘅南進派就得勢

(紅字)俄羅斯的冬天向來都係殺人無數是常識吧

睇過本書話, 果時流行既戰術都係以battleship為主
Carrier 係二戰果時打打下先發現咁好洗好用 所以美國佬係錯有錯著

日本陸軍同俄佬(朱可夫)打過啦 輸到仆街
再者佢地都要南海資源, 遲早都要同西方一戰

美國佬後期啲武器好撚屈機

又黎打稻草人 好好地討論唔得嘅，有幾多崇日撚俾啲名黎參考下嘛

Btw點都輸鳩緊㗎啦，一個日本打支那蘇聯，加多個美國都係快啲收皮姐

逆向諗，如果冇美國打同炸到日本投降，爭少少蘇聯都由北海道果邊殺到，依個alternative 日本肯撚定慘過俾美國佔領

如果北海道俾俄佬食左而家撚有白痴戀人俾日本食食
得返俄羅斯娃娃朱古力

視乎佢會唔會驅逐當地嘅日本人
如果佢扶殖個北日（東德翻版）喺冷戰結束嗰陣
應該會同南日合拼翻

逆向諗，日本仔有冇得唔同美國打

但係北海道離莫斯科太遠隔個海又一樣咁撚凍咁多雪
俾我就唔會大力發展，至少重工唔會有佢份
所以就算日本收返都好結果會重衰過東西德合併

一半啦 其實美國喺戰間期都好積極發展航母
只可以話佢地認為航母同戰列艦都咁重要

仲有 戰列艦架架排水量都幾萬噸 應該唔算細船

都係 北海道本身工業唔蓬勃 其實頂籠只係做吓衛星國
而且蘇聯夠狠嘅話 可以好似對東普魯士同西利西亞嘅德國人咁
強行驅逐佢地 再擺啲俄羅斯人過去
咁就永遠唔洗擔心佢會回歸日本

況且北海道本身咁少人 實行上應該唔難
同埋改地名應該會好好玩

北海道地名成堆都係阿伊努語譯做日語漢字,改名的話變返做俄文字母就得

我覺得札幌可以用俄文改個新名
就好似哥尼斯堡改做加里寧格勒咁
應該要叫乜乜格勒

睇下原本個分治計劃，蘇聯係霸埋東北差唔多到仙台 秋田犬都可能叫乜乜格勒犬

馬克思格勒犬

中國咁近都係得個四國
中國都唔返個中國地區

中國咁近都係得個四國
中國都拎唔返個中國地區

因為日本要去搶美國研發緊既原子彈

日本佔領左印度支那之後美國對日本進行禁運，逼日本撤退到918之前，逼住日本要打，要打就要打到美國pk所以就選擇珍珠港

蘇聯既海軍登陸艦艇幾乎全部靠美國佬轉讓，而美國佬lend-lease個時已經特登限制左轉讓比蘇聯既登陸艇既數量同級數，令蘇聯無辦法展開大規模既兩栖登陸

77事變個時由外務省所代表既文官系統仍然係控制到日本既外交政策走向，當時駐守北平既日軍亦係按照外務省既指令同宋哲元進行和談

下克上係幾時發生呢？就係通州事變之後，呢點係大幅改變左日本既對華政策，當時日本革新黨，在鄉軍人會係東京首先係日比谷展開“暴支膺懲国民大会”，少壯派亦對當時既近衛文磨首相施壓，於是日本係華北針對宋哲元既部隊展開軍事行動，但中日當時尚未爆發全面戰爭，因爲國際聯盟介入調停，而局部停火一方面滿足左日本少壯派懲罰中國既要求，又避免左日本捲入亞洲大陸既戰爭影響滿洲抗蘇既部處

之後蔣介石係停火和談既時候將軍隊帶入上海公共租界並包圍日本租界，先導致中日戰爭變成全面戰爭，假如無通州事變，無蔣介石既冒險行爲，日本近衞内閣完全係控制到軍隊，而如果事情按照主流文官體系既安排，日本幾乎無可能為左中國而放棄滿洲對蘇防禦既部處，更加無可能同蘇聯簽訂互不侵犯條約

果陣時最廢既始終都係中國 唉

中國仲係農業國家
科技落後最少半個世紀

怪就怪滿清鎖國

得罪講句,飛行員質素每況愈下,零式比地獄貓吊打,多航母又有春用

老老實實玩番九段擊作戰起碼可以放多d美國佬好

零式無優勢又無數量優勢都唔知點贏

雅各賓派既回覆幾時都係咁詳細

又忍唔住想玩鐵雄心4

美帝係咪真係 特登俾你打？

果時美軍既太平洋防衛計劃重心係夏威夷批戰列艦
無咗佢地搞到菲律賓都守唔住， 誘敵誘到連底褲都輸埋都算有創意

日本係迫住炸其實佢炸唔炸結果都係輸
就算俾佢炸中美國航母最多都係遲一年俾美國打
以美國當時生產力唔駛一年就可以做返成支艦隊出黎有突

真心高質巴

睇heart of iron 入面嘅focus tree 應該連外國人都有認為係特登 同埋菲律賓真係底褲咁重要？

首先 同我地嘅討論有咩關係
仲有 我個人覺得當時俾歐洲人殖民緊嘅國家點都廢啲吓話

啲陰毛論者成日話航母唔係港口， 沉既係戰列艦所以係美國突登俾日本炸珍珠港

但係又唔講美軍係偷襲珍珠港之後既損失係加埋菲律賓果8萬美軍

底褲都不如啦
而且重要戰艦又會咁岩出港

美帝再唔出手
一陣歐州個邊d債仔死埋咁點算

菲律賓唔重要美國會派8萬美軍去

如果依家中國同日本開戰邊個會嬴？
假設美國唔幫拖

就算比你襲得曬所有航母都無用

你登陸唔到美國本土

佢工業生產咁快，好快會再做到隊出黎

最多再延遲多少少先輸

可以用嚟釣走哈爾西

菲律賓依家樣衰還依家樣衰, 當時日本佔領到菲律賓嘅話等於開咗據點方便攻打英屬馬來亞同荷屬東印度, 呢啲地方同東南亞其他地方都出產石油, 橡膠同其他戰略資源
而且菲律賓喺東亞同東南亞中間, 對日本嚟講等於由日本本土運兵到東南亞以及運東南亞資源返本土嘅橋樑
呢點對於美軍嚟講都係差唔多, 菲律賓喺手等於切斷日本嘅生命線, 日本唔可以靠東南亞資源維持戰爭

同埋你嗰句"重要戰艦又會咁岩出港"完全錯哂
空襲嗰陣珍珠港泊咗8隻戰艦, 其中5隻沈咗, 另外3隻受創
當時美軍海戰都係睇重戰艦(重心轉到航母係後嚟嘅事), 8隻戰艦廢咗其實好大鑊
企業號本來都應該喺港口維修保養, 只係因為航程延誤先唔在場, 而唔係陰謀論講嘅特登出港

美國當時係預計到日本會出手，但估計係針對菲律賓同關島，完全無預計到會直接打夏威夷，亦都無預計到日本會係和談途中就發難

班陰毛者又唔講吓如果美國批戰列艦無沉既話美國海軍會唔會改以航母為重心?
因果關係調轉黎講

同意巴打 美國海軍高層以至全球海軍，戰前都係視戰艦為主力，二戰前期，經過幾次以空襲擊沈大型戰艦事件，先令大艦炮主義沒落

例如1941年馬來亞海戰入面，日軍單靠轟炸機就擊沈英國海軍最新型戰艦「威爾斯親王號」同經現代化改裝既「反擊號」戰鬥巡洋艦；另一個就係1940年既塔蘭托戰役，英國海軍艦載機夜襲意大利海軍基地，令後者損失一艘戰艦，另外兩艦要維修4-6個月，英國海軍得到地中海既主動權，除左係人類第一次以航母艦載機攻擊戰艦，日本更以此參考，為日後偷襲珍珠港做準備。兩次事件入面，空中力量都以輕微既代價擊沈大型戰艦

而且美國海軍因為短時間內損失左5艘戰艦，另外3艘被重創，先以航母暫代主力，後來先發覺航母既重要，並非一開始就視航母為主力

其實佢係去刺探情報被發現,錯手開左戰

日本連山區既國共軍都打唔贏
之後禁運
同老美開戰已經避免唔到
偷襲只不過係日本仔慣用技倆

仲有日本個時應該同蘇/中共傾左和戰咁樣先會順勢南下
係歐洲英國法國都係姑息想德國轉戰打蘇聯

講到晚明科技唔落後咁

真心 國民軍應該可以打贏意粉

無可能 國民黨真心太廢

一場戰爭咁多不穩定因素，冇可以單以一個環節做得未夠好，而話成個戰事失敗
偷襲珍珠港整體黎講算係好成功

戰術成功
戰略失敗

無石油焗打姐

點解英國打打下會變左咁屎 俾英國佬玩哂 明明最初英國佬都仲係講緊海軍第一 英國佬仲要有咁多殖民地有資源有錢

成個太平洋戰爭中， 日軍上至軍官水平， 下至士兵單兵質素好過美帝
同德國北非戰場一場， 只要有充夠資源加強勁工業能力，美軍 戰術簡單向前推進， 一代名將都無符

醒小小
佢想打既係航母群 點知出左海

咁岩美主艦出左去巡航 避過左

之前睇discover chanel講過
當時日本本土既燃油係相當欠缺
先唔講你本土資源起到架船出黎
起完出黎都沒油開 多一架就晒多架油
所以咁急既情況下一定係要即刻搵美國佬開拖再談判
打到後期直頭要派大和出去搏 要不在家中當廢鐵 要不出去搏一搏

TLDR:
企業號同列星頓出咗去運飛機到威克島同中途島, 企業號運完飛機其實返緊珍珠港但係天氣唔好所以遲到
薩拉托加喺普吉特海灣改裝緊

仲有當時美國海軍都係以戰艦為主, 航母用嚟護航
係日軍打殘哂珍珠港啲戰艦搞到美國侷住用航母撐場, 撐撐吓發現原來航母咁好用, 艦隊重心先轉為以航母為主

聽講日本無米整壽司
所以攻打珍珠港，想拎哂嗰隻啲珍珠米

認真，以前睇書就話日本俾美國禁運石油，想做低美國海軍，攻佔東南亞搶資源

以為踢美國上5吋下5吋可以嚇到佢跪低認輸, 點知人哋冇跪低不突止仲擸把西瓜刀出嚟劈友

其實當時只係想令到美國海軍無哂作戰能力，等日本可以借機東南亞，但做唔到。

岩岩睇番老美係一戰後為左抗衡日本同另外四個國家簽左叫五國聯合協議
規定美日既船艦比例係5:3
咁樣其實日本艦係差過美國
當年山本56話可以頂到老美半年
日本仔就話半年夠做
點知陸海空軍全線收皮 正式玩完

之前唔知邊度睇返嚟, 話當年有日本軍官講華盛頓海軍條約唔係將日本海軍軍力限制喺美國嘅60%, 而係將美國軍力限制喺日本嘅166%

然後日本唔夠噸位焗住起啲單艦優秀主義兩頭唔到岸半調子戰艦

你講航空戰艦

講到噸位限制
你有張良計, 我有過牆梯
一開始就計劃改裝成航母嘅"商船"(龍鳳, 祥鳳, 瑞鳳)
陸奧(自爆)

長門同陸奧都係簽條約前趕工完成既

華盛頓公約唔係幫英日將美國艦隊力量鎖死同英國一樣,只係日本嘅166%,令到佢地唔洗同工業巨人美國鬥造艦令到佢地財政崩潰咩

陸奧就係趕deadline趕出嚟, 傾緊華盛頓海軍條約嗰陣美國直頭指名要拆陸奧
當時軍方記錄寫陸奧24/10完工, 但其實好多嘢都未裝同未試
加埋日本阻撓美國調查, 所以美國搵唔到證據證明訂立條約嗰陣陸奧仲未整好(訂立條約嗰陣未完工嘅主力艦都要廢艦), 先至放生呢隻戰艦

長門1920年已經完工落水

日本自己格硬打姐
本身近衛首相有打算外交談判解決 但係日本自己講一套做一套
呢頭想傾 果頭就占領印支 你係美國仲傾唔傾?

當時大藏省計過數 開戰兩年就會冇哂油
仲要係樂觀估計
結果運輸物流gged

講太平洋海戰好多人淨係睇到海面啲戰艦, 航空母艦有幾威
其實美國喺太平洋用潛艇玩狼群戰術(佢哋叫協同攻擊群戰術)玩到出神入化
超過500噸嘅運輸/商船就沈咗成1200隻, 分別係損失總數嘅4成半同總噸位損失嘅5成半
運兵船連同幾千士兵一船船咁送落海底
夾夾埋埋日本冇咗嘅資源, 人力同運輸能力真係

除咗運輸船, 軍艦都傷亡慘重
日本500噸以上嘅戰艦俾佢哋沈咗超過200隻
最大嘅航空母艦信濃首航17個鐘就俾射水魚打沈
大青花魚一隻沈咗七隻軍艦(包括大鳳)
甚至中途島嗰陣鸚鵡螺俾日本驅逐艦狙擊, 結果隻驅逐艦追返大隊嗰陣俾美軍轟炸機發現, 仲因為咁搵到日本空母群

日本二戰反潛得啖笑
後期日本要係韓國運米返日本, 係將啲米裝落去木桶再扔落海, 希望可以漂返日本

講太平洋海戰好多人淨係睇到海面啲戰艦, 航空母艦有幾威
其實美國喺太平洋用潛艇玩狼群戰術(佢哋叫協同攻擊群戰術)玩到出神入化
超過500噸嘅運輸/商船就沈咗成1200隻, 分別係損失總數嘅4成半同總噸位損失嘅5成半
運兵船連同幾千士兵一船船咁送落海底
夾夾埋埋日本冇咗嘅資源, 人力同運輸能力真係

除咗運輸船, 軍艦都傷亡慘重
日本500噸以上嘅戰艦俾佢哋沈咗超過200隻
最大嘅航空母艦信濃首航17個鐘就俾射水魚打沈
大青花魚一隻沈咗4隻軍艦(包括大鳳)
甚至中途島嗰陣鸚鵡螺俾日本驅逐艦狙擊, 結果隻驅逐艦追返大隊嗰陣俾美軍轟炸機發現, 仲因為咁搵到日本空母群

其實個時d日本人為打而打所以唔理一切

狼群戰術（ver.太平洋）
IJN反潛真係得啖笑，設計啲CVE/CVL諗住保圍船團反而自己成為獵殺對像

係啊，但係D資源去晒大和，武臧呢D廢物度，成個太平洋戰爭期間落水嘅航母少之又少。人哋美國係一星期一隻。

D主力喺晒大西洋封鎖德國，海外嗰D炮灰黎架咋。

只恨初期，毫無補給神仙都冇符，加上新兵訓練不足。

其實佢哋都炸咗七隻主力艦，攪到1942年太平洋冇晒主力艦，結果盟軍用航母同輕巡頂擋，點知自已D航母咁Q勁，中途島一嘢炒起日軍！仲有美軍為咗防德軍，大西洋其實駐咗重兵！

其實中途島之前係做到。

日本仔D陸軍真係得啖笑，D坦克連重機槍都打得超，引擊唔夠力，行得慢之餘連大口徑炮都放唔落，結果俾M4打到甩褲。
PS M4同樣俾德軍打到甩褲。

表面上有跟，背地裹整咗大和級呢D廢物出黎，咪賴喇，如果唔係條約，班日本仔連航母都唔會有。

在太平洋M4俾日軍叫做重坦，但係西線M4俾人叫做移火柴盒

咁又唔係喎，海軍落場果班好早開始重視空母
主力艦只為應酬啲老屎忽

大和武藏係開戰前完工既戰艦，填補長門陸奧以來冇新起過既主力艦
同一計劃仲有空翔鶴瑞鶴，而睇返預算，翔鶴級空母本身既造價已經接近大和級
加上艦載機，呢兩隻空母仲貴過大和武藏
可以睇得出當時日軍重視空母多於主力艦

建船速度冇一個國家可以同美國鬥架
其他國家起船係一隻一隻咁起
美國可以幾打幾打咁起。。。
美國起空母可以快過日本起驅逐艦，根本冇得鬥

至於開戰後起既船，日本其實只有起空母，輕巡（幾隻），驅逐艦同細過驅逐艦既船

戰爭只係政治的延伸

睇返US真係好撚屈

二戰日本係政治只為戰爭服務

日本人世界觀其實到今日都有缺陷
其中之一原因日本自古都封閉
日語語言形式同世界大部份語言難以互通
價值觀出奇地保守
所以佢地只適合自己同自己玩/吸收人地既野變成自己既產物

明治維新同大正時期只係令日本學外國 但由始至終無國際化 去到二戰學人做帝國 中國依啲農民社會俾你撚 但一拍落歐美度就垃圾都不如

日本征服世界本來就係個笑話
吞左粗東亞之後佢地已經唔知想點

連東亞都未吞曬

佢哋當時只係有一統天下嘅想法，之後點無人諗過。

佢地連統一天下個步驟都無諗過

開戰嗰陣航空主兵論同大艦巨炮主義信徒好似仲鬥緊
偷襲珍珠港成功之後支持航母嘅勢力先愈來愈大

日本喺1940年開始俾美國封鎖, 中國戰場都打咗3年, 就算大和武藏喺戰前完工(其實都係講緊1940下半年落水), 佢哋的確係消耗咗唔少備戰資源
況且大和級預定會整4隻, 大和, 武藏, 信濃同111號艦(之後仲有改大和級同超大和級)
如果唔係開戰之後資源唔夠以及航母嘅重要性不容置疑, IJN戰時應該仲有戰艦可以落水(信濃唔改裝成航母嘅話IJN開戰之後又多隻大和級戰艦)

至於航母起得多同造價貴代唔代表IJN重視航母多過戰艦就要睇埋佢哋嘅用途
當時海軍高層沈迷戰艦決戰, 航母係用嚟幫戰艦護航同埋事先削弱對方兵力, 咁敵軍同自己嘅戰艦交戰嗰陣IJN就可以靠個艦優勢擊敗敵艦
就算去到中途島戰役, 佢哋嘅諗法其實都係一樣
日本打中途島嘅計劃叫MI作戰, 成個計劃除咗航母之外其實仲有隊戰艦埋伏
首先四隻航母用嚟打前哨空襲中途島, 之後日本派兵佔領中途島引美軍航母艦隊出嚟救援
計劃順利嘅話美軍航母去到中途島附近就會俾埋伏嘅艦隊(戰艦x5, 重巡x4, 輕巡x2)一舉消滅
不過作戰第一階段日本4隻航母已經沈哂, 唯有撤退取消作戰
中途島之後日本俾美國航母打到鑊鑊甘先更重視航母, 連信濃起到一半都改成航母, 但嗰陣無論艦載機規格定機師質素都已經落後美國太多, 結果都係慘敗

唔係冇諗過步驟, 只係冇諗過美國佬咁大反應同棘手
過度樂觀以為歐洲戰場打到飛天就可以趁火打劫搶列強殖民地, 結果俾美國禁運
之後反枱以為自己好打得, 偷襲珍珠港再消滅太平洋艦隊美國佬就會跪地承認日本食咗嘅亞洲土地, 自此可以喺東南亞為所欲為
點知美國佬俾人踢咗一腳之後一心要打到日本仆街

日本係將日俄戰爭個套錯誤用落下一場戰爭，認爲美國只要艦隊被重創就會被逼接受日本對太平洋既管治權，殊不知日俄戰爭其實係俄國自己爆發革命先至同日本議和 山本五十六已經話美國唔係俄國，偏偏無人肯聼。

宜家東亞某國搞埋d區域阻斷策略打算打沉美國幾首航母就逼到美國放棄太平洋都同日本幾類似

最有實力既山本56係出過去美國讀書先知美日差距咁大
可惜海軍總指揮係鄉下佬南雲忠一

南雲忠一係聯合艦隊第一航空艦隊指揮官,唔係海軍總指揮

知道航空兵有用過水上部隊係珍珠港先既幾次演習
知道左航空兵咁有用，日本先會用咁多航空兵打珍珠港同東南亞
宏觀成個太平洋戰爭，日本策劃既作戰冇乜點用到主力艦
有人可能話根據「九段作戰」當時唔係用主力艦既時機
但直到空母幾乎沉曬先（菲律賓海海戰後）開始諗點用主力艦
就證明左策劃作戰果班根本諗唔到主力艦有咩用

節錄一段中途島海戰既戰略

＜＜浩瀚大洋是賭場＞＞

既然日軍諗得出九段作戰(海域戰略)同戰艦對決(艦隊戰術), 就證明佢哋有考慮過點用戰艦
只係開戰之後日軍嘅對手好多時都係航母(鬼叫日本喺珍珠港嗰陣打殘哂美軍啲戰艦), 而日本用得航母打嘅戰役(珊瑚海, 中途島, 菲律賓海etc.)未做到削弱敵方艦隊嘅效果就重創/戰敗撤退, 根本去唔到戰艦對決呢一步

至於偷襲珍珠港, 要達到奇襲效果, 除咗臨天光派飛機轟炸之外都冇咩方法
戰艦揸過去老lin咁遠就俾美軍發現

仲有日本去到戰爭末期唔係冇哂航母先諗點用戰艦, 而係航母沉哂唔攞戰艦出嚟撐場都唔得況且中途島, 瓜島戰役, 雷伊泰灣海戰同其他大大細細嘅戰役都有戰艦份, 尤其是夜戰出唔到飛機嗰陣就要靠戰艦同巡洋艦

MI作戰我主要睇中, 英文wiki, 仲有少少日文wiki
中英文wiki嘅部份引用Jonathan B. Parshall同Anthony P. Tully合著嘅Shattered Sword: The Untold Story of the Battle of Midway

喺呢三個source睇到嘅係
1. MI作戰目標係消滅美國航母艦隊, 南雲空襲同陸軍佔領中途島只係用嚟引蛇出洞
2. 山本嘅聯合艦隊(包括戰艦大和, 長門, 陸奧)係MI作戰主力而唔係掩護
3. 計劃日程係N-3日空襲, N-2日登陸, N日佔領中途島, 而美軍會喺N日先至抵達中途島近海; 嗰時南雲同山本一早就去到埋伏地點等近藤引美軍航母過嚟
4. 山本係為咗唔俾美軍發現主力艦隊伏緊佢哋, 先至將艦隊散到勁開同埋離南雲機動部隊咁遠 (只係冇諗過美軍喺N-3日就出現, 仲同南雲喺聯合艦隊支援唔到嘅地方打起上嚟)
5. 日本唔知美國破譯咗IJN密碼, 亦都冇諗過美國一早派航母設局埋伏, 仲以為美國航母會喺日軍佔領中途島(N日)之後先抵達, 結果N-3日美軍航母出現打沈負責空襲嘅南雲機動部隊, N-3日攻略失敗, 日本執行唔到N-2同N日嘅計劃, 所以埋伏嘅戰艦冇出場機會

樓上

跟住IJN就喺菲律賓差唔多將聯合艦隊成副身家輸清光
講到菲律賓少不免要屌下栗田